「末代港獨」彭定康：港獨不可行但不應禁止討論

前港督彭定康今午出席外國記者協會午餐會時發表演說，指自己三周前曾去信行政長官林鄭月娥，希望她能做更多事情團結香港。他又表示，希望香港不同意見人士能作出對話，但不應作出殺害他人等仇恨言論。

對於近日大學校園的港獨討論及早前出現恭喜官員喪子的標語，他指任何一種自由都並非完全自由，奚落死者家人或揚言殺害他人是不正確的事，希望各方討論時應予以克制。他又認為港獨標語事件屬大學管理範圍，應由校方處理，希望社會各界尊重院校自主。

他重申港獨並不可行，但以《基本法》禁止安樂死及同性婚姻為例，指事件違法，但不等於要禁止討論。

至於有意見認為香港進入威權政府時代，他表示不認同，並指香港仍然是亞洲最自由的城市之一，並要看看林鄭月娥能做到甚麼。

咁維持現狀就可行

英國奶共好耐喇現象先知

彭定康都ON

就係因為港獨係可行, 支那國先咁撚驚呀

點樣可行、連英國佬都唔幫港獨

彭定康approve講港獨

英國佬，9up當秘笈，講句野都懶係轉番兩三個圈，所以咪衰落囉

以佢身份

講到咁算係咁

你咁問佢緊係話唔支持啦，正如你問美國佢都唔會話支持架啦

中國，英國每年千億貿易，英國政府最現實
所以肥彭成日鬧政府奶共

根本問全世界政府都唔會話支持，但你唔指名道姓問佢哋就會話人民應該有選擇權

今次老彭錯喇

就係因為港獨可行
所以大陸先至禁止討論

彭定康幾時會變過街老鼠
成日出黎話港獨唔可行

tvb: 他指任何一種自由都並非完全自由，奚落死者家人，希望各方討論時應予以克制。

點會變，一日有班人奶英一日都唔會變